（咩玩法）律政司告律政司老公

（但唔告律政司）

徵詢獨立法律意見 刑事檢控專員決定不檢控鄭若驊僭建 但對其夫發告票
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 21.12.18

刑事檢控專員梁卓然今天下午發表聲明，表示徵詢過獨立法律意見後，基於「沒有足夠證據支持合理機會達致定罪」的理由，決定不對律政司司長鄭若驊持有的屯門海詩別墅4號屋出現僭建物作出檢控，但其夫潘樂陶持有3號屋出現的僭建物，律政司已展開檢控程序，票控潘「明知未事先獲得建築事務監督的書面批准及書面同意，便展開或進行建築工程」 。潘樂陶女兒潘穎欣，也基於「沒有足夠證據支持合理機會達致定罪」的理由，逃過被檢控。

推